\section{Definição de Grupo Topológico}

  \begin{definition}[Grupo Topológico]
    \label{definition:grupo_topologico}

    Um \emph{grupo topológico} $G$ é um grupo munido de uma topologia onde
    as operações
    \begin{align*}
      &\functionarray{p}{G \times G}{G}{(g,h)}{gh}
      \\
      &\functionarray{\iota}{G}{G}{g}{g^{-1}}
    \end{align*}
    de produto e inversão são contínuas.
  \end{definition}

  \begin{obs}
    É importante perceber que
    na Definição \ref{definition:grupo_topologico},
    o domínio da aplicação $p$ é munido da topologia produto.
  \end{obs}
